中國大陸攻台開戰！他列4點分析「中國必滅亡」 軍武專家回應了…1招鎖台灣

大陸攻台開戰！他列4點分析「中共必滅亡」 軍武專家回應了…1招鎖台灣

大陸國家主席習近平1月提出「祖國必須統一，也必然統一」、「不承諾放棄使用武力」的論點，這一席話可讓PTT炸鍋討論「大陸攻打來怎辦？」一名網友就列出4點分析說，美國會在一島鏈部屬防禦力量，新疆、西藏地方會反抗，「老共就會滅亡。」對此，台灣國際戰略學會理事長王崑義受訪時則透露，中國已不是10幾年前的中國了，「哪需要攻打？一招「『經濟封鎖』就能把台灣壓得死死的，更別說滅亡。」

習近平1月2日在《告台灣同胞書》40週年紀念會上表示，「一國兩制」一直以來都是兩岸統一的基本方針，「我們一如既往尊重台灣同胞、關愛台灣同胞、團結台灣同胞、依靠台灣同胞，願意以最大誠意、盡最大努力爭取和平統一的前景，因為以和平方式實現統一。」

習近平也針對台獨反彈聲浪做出回應說，統一是歷史大勢，是正道，「台獨」是歷史逆流，是絕路，「我們不承諾放棄使用武力」，保留採取一切必要措施的選項，針對的是外部勢力干涉和極少數「台獨」分裂份子與分裂活動，絕非針對台灣同胞。

習近平一席話引爆台灣網路，一名網友在PTT發文說，其實沒有什麼機會爆發戰爭，但打過來根本也不用怕，「老共百分之百不敢打，打了就是自殺而已，我們不用擔心統戰。」

他還列出4點分析說，
一、美國勢力大，中國一旦對台灣動武，美國會開始在第一島鏈部署防禦力量，第七艦隊只要開到台灣海峽，中國軍隊就過不去台灣，最後打不了就收場。

二、日本、韓國加入戰局；他認為，若中國敢打美國第七艦隊，「日韓的軍事基地就會一起幹掉你，敢打日韓的軍事基地，日韓就會一起上，中國就會被圍毆。」

三、地方勢力反抗，他分析說，新疆、西藏一看到中國被美國、日本、韓國攻打，便會連結反抗勢力跟著作亂，趁機反抗獨立。
四、印度也會參戰；他透露，當中國陷入戰爭時，印度會順便搶地盤，「最後老共就會滅亡」。

該名網友綜合以上4點看法後說，台灣人不用擔心統戰，就算有些人願意被中國統治，「但美國也不願意，你（中國）就統不了，也獨不了，美國爸爸的大腿，台灣能不抱嘛？」

對於網友提出4點佐證「中國必滅亡」的看法，台灣國際戰略學會理事長王崑義接受《ETtoday新聞雲》時表示，雖然美國軍事力量強度夠，可以干預兩岸戰爭，但現在的中國在各方面不論是軍事、經濟都已崛起，不再是10幾年前的中國了，此一時彼一時。

至於美國會不會派軍隊對抗中國，王崑義認為，軍事只是一種工具，戰爭只是最後的選項，美國若是要針對中國，會透過別的手段來影響，像是經濟就是很好的選擇，現在誰都不願開打，都只在擺架勢而已，「南韓參戰的話可能性不高，別忘了北韓還在。」

網友分析說「西藏、新疆地方勢力會一起反抗」，王崑義提出4點反對說，根本不太可能，西藏、新疆有多大能耐反抗，「一、中共解放軍已在當地部屬解放軍，要是一有反抗絕對壓制到底不手軟；二、交通方便，現在有高鐵南往北來，運輸武器都很快，馬上就能壓制。」

三、漢族意識高漲，他認為，很少人願意跳出來支持藏族，加上中國漢族意識高漲，更不可能幫忙了。四，大家都求安穩，百姓不願戰爭，尋求安穩，不太會有反抗想法。

至於印度是否搶奪土地、瓜分勢力的論點，王崑義笑說，印度是能射核子飛彈，但也無法精準射到中國，「印度沒實力啦，別開玩笑，要搶也只能搶藏南而已。」

追根究柢，兩岸到底會不會打起來，才是台灣人最受矚目的重點。王崑義分析說，以現在來看打起來機率很低，現在只剩民進黨敢嗆中國而已，就是相信中國不敢攻打過來，「大家都打理論戰，中國也不想理會，台灣怎麼鬧就是不會妥協，而且何必透過戰爭，只要用經濟封鎖，南北直接不往來，還什麼新南向政策。」

一、美國勢力大，中國一旦對台灣動武，美國會開始在第一島鏈部署防禦力量，第七艦隊只要開到台灣海峽，中國軍隊就過不去台灣，最後打不了就收場。

美：台海係國際水域

大陸對台一招就可以: 嘴炮

打台灣中共就滅亡

可信性仲低過反攻大陸

台狗

三、漢族意識高漲，他認為，很少人願意跳出來支持藏族，加上中國漢族意識高漲，更不可能幫忙了。

咩叫"漢族意識"?

中共攻台，最大贏家肯定係俄仔

侵仔為左錢未必會出兵救台灣，商人係最冇義氣同誠信架。

新疆、西藏只要搞到好似阿富汗咁都夠頭痛

大把藍營做吳三桂啦，你睇高雄班白痴，你話大陸攻來，佢地仲唔光速投降做反咩

支那又然

就係為錢先要救台灣
唔救咪少咗個固定客買佢D舊軍火

同中共打唔似打ISIS，一定會損兵折將，分分鐘仲要打持久戰，嬴左又唔會有幾多得益，咁樣燒錢法侵仔性格多數唔會去馬。

中共最驚係廣東 有財有勢
可惜最大粒已經比中共換左做個外人

內蒙 滿洲 閩粵 香港 雲南。。。
各民族自決

王崑義提出4點反對說

王崑義- 專欄作家- 中時電子報

打第三次世界大戰 中俄朝 打 美日英法德義挪葡西丹波希荷澳韓台印加以菲新馬泰

建政後好似只有過1個廣東人

日俄戰爭果陣冇人會預日本打贏
好多時真係打過先知

共軍打來， 韓國愚第一個帶路

台灣一枝導彈去深圳上海都已經好撚大件事

支那根本弱不禁風 外強中乾

閩粵係百越族
唔係所謂南漢人
跟中原人唔係近親只係遠鄰

北韓還在?
別忘了北韓也叫美國做契哥了

都是支那人 果然一樣打嘴炮

條友計少左俄佬會過去抽水

中共最唔介意係人命， 中共不知幾想台灣開第一槍 等同對擁核國宣戰

又到了 appeal to emotion圍爐時間

以中國民族主義包裝嘅皇漢，以漢人史觀同文化主宰中國，一邊高呼西藏新彊是中國的，一邊鄙視樣貌與漢人有異嘅圖博同維吾爾族人，視之為帝國次等臣民

美國既意思係佢點都會保台灣
至於獨唔獨立就台灣自己話事，美國唔會幫台灣人手獨立

十世都唔會打

出兵中共一定四分五裂
你估五十幾個民族真係想同你一家親咩
地區性民族自決已經玩死中共

中原人屈南方人係南漢人

事實上所謂「漢族」嘅民系錯綜複雜，語言各異，彼此之間嘅武鬥都屢見不鮮，小至屠門大至屠族，跟本上要完全將「漢」定性為一個民族一個血統極為困難，而喺呢個情況下，一個「受世界壓迫」嘅「中國」(實際上為漢)民族成為維繫「大中華」嘅最佳辦法，冇錯，當喺如今國力一定嘅時勢下確行之有效，但係分離嘅種子一直長埋帝國土下，分裂喺遲早嘅事

問題係習唔係咁諗呢～

講打台灣大大話話都成三十年，人地印巴話打就打，中國連石仔都未揼過

如引起戰事, 8國聯軍AGAIN

事實上台灣嘅價值大過香港好多，美國一定救

中國都已經攞曬彩啦

踢左roc出聯合國

慢慢磨都有so

台灣唔獨立根本冇必要出手

美國都知呢點

所以蔡英文完全執政都驚到唔敢宣告獨立

宣佈左獨立 中共出兵有名
點會宣佈獨立

假如將來大中華帝國解體
各民族自決 復國或建國
南方大越國 大理國復國
香港建國

香港建國非痴人說夢，但首先我哋必要喺建構或者維繫屬於香港嘅民族認同，否則只會一盤散沙